【感想＋讀者留言】追女仔﹝２４﹞

夜啲發表感想。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

【現已結識角色的手機頭像】
【注：只有成為朋友或某種關係，得知彼此交換電話後，才能看到角色的示意圖，示意圖即對方的手機頭像】

王嘉澧（非正式關係情侶、病友）：

黑人小白（善良的非洲留學生）：

陳志明（宿舍主席）：

飛行（髮型師）：

JoJo（ABC）：

炒飯佬（老闆）：
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

事情會影響角色點數及周邊關係、名聲
【角色點數極為珍貴且難取得，請把握機會】

－每成功攻略一個主線／支線的最後，都會獲得該故事系列的獎勵
不符合主角期望的選項，會引致主角「精神狀態」逐漸走向崩潰，休息玩樂可以舒壓

【不符合主角期望的選項，將會拖延主線劇情的推進】

外貌：４（外表、品味）
學識：５（學歷、技能）
財富：１（地位、聲望）

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
之前的正評，已被當作為預先支付往後所有大事件劇情。

－每一百正評，獲得１「幸福點數」

現持「幸福點數」：６０（已計算ig、fb）

－港大精靈的幸福商店－
「不勞而獲」３５點：每天自動獲得一百元。
「事半功倍」３５點：提升自身點數有效一半。
「腦筋清靜」３５點：得知選項帶來的影響。
「享有折扣」２０點：購買任何東西或服務，都享有折扣。
「白色故事」６０點：下雪。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
讚好本人Facebook及IG也能獲得「幸福點數」。
每５０個讚好／跟隨＝１點

Facebook：
IG：tity20030164
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【廣告時間】
作者都要吃飯，所以我在此推廣一下，我出版的實體書系列。

當然，網上也可以觀看。

【《病港I》已上架】

【《病港II》已上架】

【《病港III》已上架】

感謝支持，《追女仔》故事進度已進入結局篇。
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
【特別提醒】

上一個Post發現了，跟自己名字相差無幾的「墨説」巴打留言。我的名字是「墨說」，為免大家搞亂了，以後見到我在網上發了什麼Post，請先按一按入去「會員資料」查看是否真的我本人。（我在連登大部份時間只會發表小說故事，不太會留言／覆讀者，通常有重大消息會在ig、fb公佈，有疑問都可在那裡找我。）

畢竟，我上網只喜歡寫故事，不想因為不是自己的言論而惹到什麼大麻煩。

真正的「墨說」－編號２６００１：

假「墨說」－編號２３２１８４：

Live

點解王嘉澧仲係非正式情侶關係

仲有post

認真要喺到多謝志偉指點明燈

墨巴!!!!多謝你
睇到最後真係喊左
好感動 雖然大部分讀者們都不捨Jojo
但見到最後同到澧一齊
真係好似睇住個仔終於搵到幸福咁

阿墨有冇Q&A session

阿文係咪徐濠縈咁嘅樣？

阿文呢

可唔可以講下其他人

儲左幾個post一次過睇

墨巴
主角係唔係完全放底咗jojo 所以唔開番機

幸福商店呢

墨巴你作為袁澧林首席寫手，點睇啲讀者由team阿澧，個個轉晒去team Jojo?

互動故實體書會變成點？
A:進入(請到P.10)
D:離開(請到P.12)

btw個尾好似即日作即日出咁，啲節奏變得好快

睇到喊撚咗

墨巴可唔可以講下有咩大既分歧線

高質post 留名

可以拍埋電影啦

如果真係出書，肯定會不斷重複又重複咁翻睇，因為咁多選項咁多可能性

估唔到完左都可以

連
成
一
線

lmlm
想知大事件會點影響後面劇情
原先有無諗過會溝到jojo/文？
白蛋同補習社條女點？

吊

LM

想知還願單嘢，唔還會點？
嗰個人係唔係普通人？
原本想作為精靈嘅引入？

請求駭入

好想知埋其他選擇既發展

最尾表白好毒但係又好正
打晒冷震
多謝墨巴俾個Happy Ending 主角

多謝墨巴!! 追左咁多個月po 終於大結局啦主角happy ending固然開心 但睇完好唔捨得 好空虛呀

感覺有啲快個ending

好多人最後都無出現到

好中意jojo 可唔可以翻生

好想知道其他支線嘅發展會點
辛苦晒墨巴！

想知道邊一part選擇係令你最難出文，係你自己心裏都覺得唔想出嘅位 有冇？

最後主角同曾志偉做紅酒做到風生水起，上埋市。白蛋做埋二世祖

完結撒花，辛苦哂！

駭心

故事一開始個神秘女子係唔係無出現過
出現條件係咩

想知食煙嘅意義
會對情節有冇重大影響

主角同Jojo搵墨巴嗰陣唔係話會劇透V14架咩？
我哋記得架

唔講都唔記得仲有神秘女子

王嘉澧（正式關係情侶）

想知個港大教授係邊個

駭入已被攔截，你已被FBI重重包圍，請立即在窗口大叫
"墨巴我要"
5秒後截止

答應陳志明食、第一次就答應Jojo食、同而家Jojo死左先食，會有咩分別

尤其想知同jojo一齊嗰晚食咗會點

有V14外傳？

有冇錯過咗啲Jojo唔使死嘅選項

由12月開始追了 終於完 多謝墨巴
期待後續篇

260個劇透呢？

點解成日逼主角食煙？

墨巴大話精
明明話劇透俾Jojo聽
未劇透就寫死咗Jojo

呀文個icon到最後都未見到

白蛋都係

墨bbbbb 我愛你

由post 1開始追 瘋狂F1搶投票 到每日返工就追返凌晨既文
而家終於結局了 四個月既習慣就冇左

由追女仔開始 去埋追小松 病港 變埋墨巴fans 好多故都好正
多謝墨巴成日不眠不休出文
有啲儲起左既問題終於有得問了
1. 接受左jojo枝煙會點？
2. 新年冇去還願會點？
3.其他線係諗住點走？pubg妹 冒險樂園妹 補習社miss 許善藍 阿文
4. 點解會有得幫阿文選擇？（主角同阿澧係床位另類初吻個次）
5. 墨巴係咪好鐘意袁學澧？

邊撚個袁學澧

想問下墨巴可唔可以將來有機會出書既時候將所以有既故事線同可能性寫哂出黎

等讀者可以慢慢玩重睇再重睇 睇到出哂所有結局
例如揀A就去第2頁，揀B就去睇第6頁咁樣
唔知有無得諗呢

其實墨巴出咁多選項
我個個都想睇 有d係痴線選項我真係好想揀
但係我唔想搞壞個故

本書要幾厚先做到
同埋有無恁過墨巴要寫多幾多年先寫得完

多謝墨巴

都係覺得差d甜

雖然覺得最後去得好快
快到都未代入就完咗
但諗返轉頭其實本身就難代入
因為主角一直變緊 仲要變得好成熟
Anyway 由一開頭毒撚到最後溝到女
都算係Good Ending

咁其實主角又唔係神仙
應該點簡都阻止唔倒jojo會死依個事實

JoJo中文名係乜?

如何全部都揀痴線路線
主角係咪會溝唔到女

係咪會有所有成就
仲可唔可以講下啲重要選擇

真係好想知食支煙會有咩影響
呀文最後又點
主角個fyp 最後做唔做到jojo AI
一開頭就定左小白係精靈？
明明有咁多買到 最後好似無用
一開頭用哂幸福點有咩用
中間一半又係點

其實會唔會墨巴都冇去諗呢個問題？

主角已經知道左，不過唔同我地講

洪JoJo囉咪

感想呢

要用61點幸福點數先有

墨巴開完個post就冇再上過水
「墨巴我要!!!」

Lm

一隻字講哂 多謝

留名

期待樓主有下一個互動故大作
想睇下樓主用其他角色嘅視點 例如用主角嘅後代做新主角去回顧or 嘗試主角童年未做過嘅嘢咁

應該無㗎啦

splm

lm

終於追完了，多謝墨巴

呢個post又真係比感想同讀者留言架喎

想知主角入澧房偷嗰個bra而家喺邊

撒花

比讀者講感想同留言

開完post到依家無上過水

西瓜

D.離開（請掉左本書佢）

我要用幸福點數換墨巴上水講感想

唔值

「不要墨巴!!!」

等緊

邊度有講

Pish

明明睇選擇故係想玩吓放鬆吓 但係點解睇墨巴嘅選擇故反而係學到好多嘢
見到好多想揀但係太小眾所以揀唔到嘅選項 學到人生唔係我自己想點就一定係點
見到jojo係被墨巴意外創造出嚟 學到有時有啲嘢真係講緣份
見到小黑同小白 學到原來歧視黑人蝦好人係會有報應㗎

[讀者感想+讀者留言] 追女仔 (24)

懷疑墨巴掛住打隻狼唔理王嘉澧

可能墨巴醞釀緊詳細感想
我會等。。。等一世都等

墨巴我要！

墨巴i love u

咁樣開個post 有咩用

樓主自從寫完之後好似鬆懈曬，變返有一期勁耐唔上水嘅日子

放鬆下都要嘅...
仲要完左fyp

都理解嘅希望呢種攰唔會令樓主厭倦寫作

隔離故都有繼續出
冇過嚟覆姐

聽日會出感想+回覆題問

終於等到了

可唔可以寫返JoJo線，寫到佢唔會死

咩時區？

墨巴會唔會出後記仲有今次有無墨巴宇宙嘅伏筆

好呀墨巴

樓主出現了

我以為你去左剛果種葡萄避世

最近有個朋友走左，睇故JOJO又突然間走埋。個心情沉到真係想好似主角咁避世

節哀

Rip

去啦 去散下心真係有用

利申：過來人

呢啲嘢無論過左幾耐都好，嗰種痛都一直存在....
去走返轉剛果種葡萄先

由建葡萄園開始行文見得有鋪排
流暢 唔突兀

儲咗幾日先睇 開住澧聽緊首歌一路睇故 個故完首歌都啱啱完 成件事好有feel

Coldplay

我都聽左成日，初初都唔太覺呢首歌禁有味道

有無巴打整合故入面提及過嘅歌

三日不見墨巴
我準備掉西瓜

墨巴打完機未

琴日話今晚有

邊個咁得閒逐個回覆負皮

巴打係新毒者？

真，8分幾鍾岩岩好由追電車睇到最後
臨尾出--全文完--個時首歌就岩岩好完
有住bgm咁睇真係正好多

墨巴打隻狼仲未打爆機?

感想：

《追女仔》終於落幕了，嗰陣因為有互動故熱潮，就跟風玩咗一陣，原本想快啲完結，但估唔到都寫咗五個月左右，因為我覺得寫鐘意一個人，有現實時間嘅配合更好。期間會熱戀、會有希望、會覺得頹、會自我放棄，到最後又重拾自我，再一次去鐘意，我覺得追女仔就去到非洲剛果都會追。

我中間都寫得幾辛苦，因為一嚟有幾篇故事仲要寫，平時又多嘢做、又俾一啲讀者屌、又冇錢收、又要捱夜、又少咗人睇，所以一有時間就會抖，抖到直頭唔想上線。但最後為咗好頭好尾，就決心寫埋落去。

有時候被現實生活所迫，就無咩動力想寫故事了，不像以前可以出一整夜的文，樂在故事角色的交流之間，我更甚連讀者也不想回覆了，可能是我對寫作的熱情減退。大大話話我都寫咗六年故事了，由２０１４年高登開始寫，寫到２０１９年嘅連登，我最熟識嘅地方都係「講故台」，拎起手機就一定要睇兩睇呢到有咩新搞作，就好似睇股票咁。

宜幾年嚟，我一直轉寫唔同類型的長篇故事題材，都係為咗搵下新鮮感。

下面嗰個係我人生第一個正式喺高登出嘅故，宜家睇番五年前嘅自己又覺得好好笑（生硬文筆、生硬劇情）。

感謝陪我成長的老讀者，今年我要踏入二十一歲了，這幾年寫文寫得真開心。

多謝你墨巴
原來唔經唔覺就六年
希望可以一直做幸福嘅讀者
睇你每一個精彩嘅故
不論咩類型我都好鍾意

墨巴加油

愛你呀墨巴

我愛墨B

呀墨

多謝墨巴作咁多好文出嚟俾我哋睇
如果覺得攰就抖吓先再出啦

墨b加油

墨b啊

墨巴b

G持墨巴

我愛墨巴！我愛墨巴！

加油

多謝墨b支持到底

墨b

支持

感謝墨巴

一直支持墨B

多謝墨b

墨B

墨巴會唔會回應問題 同補返個v14劇透？

終於追哂所有文。呢個故係我最近唯一睇嘅故，睇文時總會驚喜同感動！
好想睇到墨巴你寫下有咩決定係非常影響故事發展，應該好有趣！
多謝你呢幾個月為我地帶黎嘅歡樂！

墨巴原來咁後生
希望你完咗呢邊呢個故可以多啲休息
期待下次相見

我愛墨巴
實在係太多太多出色既故事

21歲

比到我31歲都未必寫到呢d內心變化出黎

其實由舊登追故到連登，原來大大話話都追咗咁多年，其實真係抵墨b咁受歡迎，唔理點樣都唔會棄故，做嘢有交帶，文筆又好，每個故都有唔同啟發。墨b我愛你

忠實fans
由背叛者開始，追返晒所有故
之後見到係墨說嘅故，都一定會追晒
到後來，基本上睇名睇文筆已經知道係墨巴寫
一直覺得你好勁，可以諗到個世界觀咁大

同樣作為90後，見到墨巴可以咁細個開始就追到自己嘅夢，覺得你真係好叻，好似為自己搵到一個榜樣咁，希望你嘅故事可以同大家繼續行落去

依幾年導咗好多朋友入坑上兩登追故，基本上佢地問我有咩故好睇，我都係全部故「墨說全部故 」

十少年好睇

墨巴同我同年

第一次連登追故
係呢個故仔令我認識墨巴
日後一定會買實體書支持

講返個故仔
當初純粹係有fd 話d讀者好痴線
所以入黎睇下有幾搞科
點知一追就追到大結局
(仲以為會爛尾)

好深刻個故意想用廣東流行音樂去貫穿每一個情節
最近Dear Jane開演唱會時唱到
《哪裏只得我共你》時即刻諗起主角、澧同炒飯佬故事，好感觸

明明當初只係一個派膠故，讀者亂揀選項
到今日變成一個充足情感，有血有肉嘅故事
其實現實生活中
每一個人就係自己嘅「主角」
每天同樣需要「選擇」、及「選擇」、還有「選擇」
人生總有高低起跌，但一定要無悔今生
多謝墨巴

辛苦晒墨巴( ´ ▽ ` )ﾉ
明明一開始好輕鬆咁寫，到最後俾咗咁多壓力自己就係為咗俾個完美嘅故事我地睇
多謝你

15歲寫故寫到21歲唔簡單加油

永遠支持肥墨b！

墨b嗰啲唔係叫肥，叫有福氣

係咪唔答問題架啦

支持墨巴

由第一個post追到依家
真係不知不覺幾個月
老實講，一直都無追故嘅習慣
對上一次好似係中學個陣追
但講緊依家都出咗嚟做嘢
追到呢個故都算係緣分
互動故有好多
或者相類似自己揀option嘅小說
以前都睇過
追墨巴呢個故最初真係純粹覺得好笑過癮
而呢個故優勝過連登其他互動故嘅地方
就係墨巴真係有畀心思鋪排
而且好反映到命運嘅諷刺
最初大家玩鳩主角要佢遇到女就走
結果呢種發展先遇到阿澧
可以當係某種意義上嘅｢命運｣
相反，大家好努力想拯救嘅jojo
到最後其實點做都救唔返
又或者，大家一直堅持拒絕食煙
結果因為jojo，都終於食咗第一次煙
最終逃唔過呢個「命運」
另一方面，雖然我地確實控制緊主角
但同時間，並唔係控制到所有嘢
因為｢命運｣總會令到佢遇上一啲事
就好似人生咁，好多嘢其實唔到我地控制
最後真係要多謝墨巴堅持完成呢個故
成日要三更半夜出文，又要趕fyp
雖然你仲後生，但真係要保重身體
捱壞咗嘅話，老多幾年可能要還
我自己都係半個用文字揾食嘅人
希望你繼續堅持落去
覺得攰就抖下，太chur會無晒靈感
或者諗啲嘢會唔夠好
有啲長，不過真心多謝晒，加油

幾日前先開始追post 由1到24
終於live到 可以留言
btw 墨巴有冇考慮再出互動故
想加入連成一線(笑話) 玩下QTE

幾日內追曬所有post 好似冇咁好玩

連 . 成 . 一 . 線

今日終於追完個故，然後我就同我個追左好耐嘅女仔表白。

Fail左。

前面我一路追個女仔，一路睇呢個故，自己同主角一樣心情起伏變化好大，諗下主角D事會唔會發生係我身上。到今日睇到主角成功左，而我只可以得到失敗呢個結果。

也許故仔同真實真係有好大分別⋯⋯

一路聽住麥浚龍首《沒有人》打出黎一路個心la住la住。

呢度真係沒有人

由符愛糖開始留意墨巴，所以墨巴嘅故都追哂，病港係我最鐘意嘅故事，成個世界觀，去到每個人物性格都好獨特，而且留有好多伏筆等讀者發掘，亦會喺故事融入一d人生道理等讀者思考，好係好正。

而我最想同墨巴講嘅係，多謝你令我愛上閲讀，原本嘅我好討厭睇書，會覺得好悶，但你令我唔再抗拒閱讀，甚至喜歡上寫作，覺得為筆下嘅角色賦予生命係好有趣嘅一件事。睇到你由最初嘅十少年寫到而家小松同追女仔，文筆方面有好大進步。而身為中四嘅我，亦因爲睇咗好多你嘅故而喺人物、景物描寫方面有極大嘅進步。

希望你可以保持寫故嘅熱情，因為睇故嘅人除左得到娛樂之外，會因故事而受到啟發，會透過故事而獲益，甚至令一個不曾閲讀嘅人愛上寫作，你嘅故事喺有一定嘅影響力，所以唔好放棄。

最後，多謝哂你寫咁多好睇嘅故比我哋睇（每一本墨巴出嘅書都有買嚟支持)

加油呀，墨巴！！！

墨墨
唔知幾時有弒神者呢

講起Zero Wind 又要問多次

V14個劇透呢？

Wow 21歲就作到咁嘅作品 完全係天才level
明白樓主果種創作性嘅疲勞 但呢d 都係因為對自己嘅創作有所要求 再次感謝樓主呢5個月嘅努力

會唔會出埋問答

會

墨b幾時有揀其他選項既影響

好想快啲有

呢個故真係我唯一一個成日mon po 追進度嘅故。
一開頭係搞笑吸引我一路睇，我地係咁揀離開，你都冇棄到個故後尾一路睇已經當左自己係主角老豆老母咁，好感動個仔長大，外貌唔再係0
最觸動我嘅係jojo條線，預先錄音，準備過身之後都陪住主角，支持主角企翻係身，成件事jojo已經為主角plan好曬，睇到真係有d心up
多謝墨巴係咁忙咁大壓力下都完成呢個故。

推到開新post

追女仔作者 你問我答

LM睇Q&A

我想知最後係咪澧老豆助攻
知個女會去剛果

標題讀者留言 =/= 作者回應

墨巴抖夠未

想知如果揀左其他選擇會點

每日一推

精神病院

揀邊題會去？

留

等墨巴回歸嘅時間 做個問題整合 方便回應

1. 接受左jojo枝煙會點？
2. 新年冇去還願會點？
3.其他線係諗住點走？pubg妹 冒險樂園妹 補習社miss 許善藍 阿文
4. 點解會有得幫阿文選擇？（主角同阿澧係床位另類初吻個次）
5. 墨巴係咪好鐘意袁學澧？
6. 個心理教授其實係做乜？
7. 種族歧視成就有乜用？
8. 偷拍細妹條支線點樣？
9. 小白係精靈？ unlock咗就可以用點數？

集思廣益

墨b出現啦

有冇巴打可以幫手總結吓有咩歌係同呢個故有關/墨巴用咗啲咩歌
我想整返個playlist
等之後完sem重新追多次嘅時候一路聽住啲歌一路追故

想知+1

墨巴可唔可以講吓你啲故嘅次序
我想由最舊嘅故開始追

故事時間線太複雜，好難整理

追故次序你上紙言按佢出故嘅次序睇就得，佢之前喺其他post答過

袁澧林呀袁學澧...

唔係我打 直接Copy樓上巴打

輕輕一推 墨巴我等着你回來

再推～
我每日深宵睇post 只求墨巴上水解答

推

推！

推下先

推到作者答問題

墨巴隔離po樓主話星期四先有新圖啊
過返嚟呢到答我哋問題先啦

連登又lag機

墨巴可唔可以講下幾時會答問題？
日日入黎睇都冇update 淨係想知幾時有得睇

教授偷食

墨巴
寫小松嘅同時反下黎都好呀

推推推

留名等墨巴有心機再返黎解答問題!

幾時出現啊墨b

咁耐都未有野睇就開新post

等咗半個月

召喚墨巴

....我已經遲左黎架喇播...

1. 會被JoJo親吻

2.腳會壞

3.如果大部份讀者選擇嗰個女角色，先會深入去寫

4.因為阿文跟主角一樣，是沒愛情經驗的宅

5.我不喜歡袁學澧

6.扮精靈誤導讀者，最好的朋友其實就是你的精靈

7.想讀者關注現實歧視的情況

8.可能會報警拉陳志明

9.是，不是

JOJO

墨巴

有年聖誕，如果唔去ball，選擇跟陳志明去搞細妹，阿墨話劇情會好癲
想問下構思左既劇情會點？

接受左陳志明支煙會點？會唔會被陳志明親吻？

跟陳志明互動增加 友誼更好 剛果回來香港的兩年後，可出席陳志明的婚禮

究竟點樣做到同時寫互動故、小松、殺手同埋另外一個故(如果無錯)?
咩野驅使有咁大的動力，是讀者的回應/正皮的滿足感/寫文脫離自我、放鬆一下/定係其他......?

佢同邊個結婚
同自己細妹連 . 成 . 一 . 線 ?

同JoJo親吻

錫完仲唔捨得佢走

係咪無論揀咩都好Jojo最後都一定要死？

因為小松故冇咩人睇，唔太滿足，所以走去寫互動故，其實我有正評就滿足了，越小正評我寫得就越頹，但故事又未完，其實很矛盾都好辛苦

殺手故是因為跟出版社簽約了 必須要寫完

是

如果最後唔夠點數落雪會點？
有無邊次選擇係最令你有印象/意料之外？

小松故一直有追有正皮

會唔會再寫新互動故？

小葵b

傲嬌貓

點解會一直有迫主角食煙嘅選項？

告訴大家，冇嘢係必然

揀咩選項可以同到jo一齊

唔係好明Unlock咗都唔可以用點數
最尾唔係因為小白開咗咩

同埋志明丶細妹丶阿文嗰啲嘅結局係點？

繼續留名睇樓主解答

樓主可唔可以講下各種大事件揀另一邊會有咩唔同

終於上水啦

墨巴加油支持

Jojo

邊個係殺手故？

網上冇 佢依加寫緊 遲啲會直接出書

PUSH